% !TeX root = DiplomOsipov.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian_english
\chapter*{АННОТАЦИЯ}
\thispagestyle{empty}
На основании задания на дипломную работу была разработана программная система, автоматизирующая многие аспекты деятельности кадастрового инженера.

В аналитической части рассмотрены основные понятия предметной области и проблемы, подлежащие решению, проведен обзор и анализ существующих программных систем-аналогов, сделан вывод об актуальности создания системы.

В техническом задании определены назначение разработки, основные функции АРМ, требования к нему, условия эксплуатации, требования к параметрам технических средств и программной совместимости.

В исследовательской части проведены исследования, посвященные методам ранжирования контуров по площади с учетом вложенности контуров.

В конструкторской части рассмотрена архитектура разрабатываемой системы, выполнено обоснование выбора средств разработки, организация данных, проектные модели системы.

В технической документации приведено руководство администратора по установке, обновлению и работе с системой, а также руководство пользователя по работе с АРМ. 

В экспериментальной части описано проведенное тестирование разработанной системы в нормальных и экстремальных условиях и исключительных ситуациях.

В организационной части приводятся рекомендации по охране труда и технике безопасности.

В экономической части дипломной работы приведено экономическое обоснование разработки системы и обоснование цели разработки.

В заключении приведены итоги выполненной работы, сделаны соответствующие выводы, а также указаны перспективы дальнейшего развития работы.